Jack Kerouac y sus 20 consejos de vida

 
 Es considerado como uno de los autores más importantes del siglo XX, la comunidad lectora reconoce a Jack Kerouac como “King of the Beats”. Su estilo ritmado e inmediato, nombrado por él: prosa espontánea, ha inspirado a numerosos artistas y escritores, entre los que destaca el cantautor Bob Dylan. 
  En el camino , fue la biblia de una generación que luchó por abrir su mente, salir de la caja y dejar atrás una vida prefabricada;a través de esta novela, el rey de la Generación Beat buscó la libertad y autodescubrimiento y así fue como logró reunir todo eso en un poco más de 300 páginas (en su última reedición). El movimiento hippie lo uso como estandarte, y su trabajo resultaba una lectura casi obligada para comprender sus ideales y los de toda una generación hambrienta de libertad. Sus obras fueron un referente para algunos movimientos sociales de los años 60 de la década pasada. Ray Manzarek dijo que si Jack Kerouac no hubiera escrito En el camino, The Doors no hubieran existido nunca. 
  
 Referente de la literatura, el cine y la música, Kerouac dejó consejos para logar una vida libre y aquí te presentamos algunos: 1. Enamórate de tu propia vida. 2. Siente todo y así encontrará tu propia forma. 3. Sé un demente estúpido-santo de la mente. 4. Sopla tan profundo como quieras soplar. 5. Ten esos tics visionarios estremeciendo tu pecho. 6. Como Proust, sé un viejo adicto al té del tiempo. 
  
 7. Di la verdadera historia del mundo en un monólogo interno. 8. El centro de la joya del interés es el ojo dentro del ojo. 9. Trabaja desde el néctar del ojo medio afuera, nadando en el mar del lenguaje. 10. Acepta la pérdida para siempre. 11. Cree en el sagrado contorno de la vida. 12. Lucha por trazar el flujo que ya existe intacto en la mente. 13. No pienses en palabras cuando te detengas sino para ver mejor el cuadro. 14. Registra todos los días el día blasonado en tu mañana. 15. Sin miedo o pena en la dignidad de tu experiencia, conocimiento y lenguaje. 
  16. Escribe para que el mundo lea y vea tus precisas imágenes de él. 17. En homenaje del personaje en la solitaria penumbra inhumana. 18. Componiendo salvaje, indisciplinado, puro, viniendo de abajo, entre más loco mejor. 19. Trata de nunca emborracharte fuera de tu casa 20. Eres un genio todo el tiempo.